# Mise en place de l'environnement de developpement avec Vagrant

LIDE est composé de deux applications : une application PHP basé sur le framework Symfony gère les utilisateurs, l'authentification et les pages du sites. Une seconde application Python basé sur le framework Flask assure la gestion de fichiers et l'éxecutions du code des utilisateurs. Ces deux applications pouvant être deployées sur des serveurs séparés, nous simuleront ce fonctionnement sur nos ordinateurs graĉe à des machines virtuelles.

## Pré requis :

* [Vagrant](https://www.vagrantup.com/) : Télécharger la dernière version. Vagrant est un outils permettant la gestion de machine virtuelle pour le développement. La mise à disposition de "box", de machines virtuelles déjà configurées, permet de rapidement mettre en place un environnement de développement. **Ne pas l'installer via le gestionnaire de paquet, vous n'aurez pas la bonne version**
* VirtualBox s'il n'est pas déjà installé. Voir la [documentation ubuntu](https://doc.ubuntu-fr.org/virtualbox)

## Mise en place (Distribution local sous Linux)

### Sources de la partie applicative

Clonez le repo git des sources du projet où vous le faites habituellement :
```bash
git clone git@gitlab.com:ua-lide/lide.git
cd lide
git checkout develop # placez vous sur la branche develop
```

### Sources de la partie métier

Clonez le repo git des sources du projet où vous le faites habituellement :
```bash
git clone git@gitlab.com:ua-lide/lide-project-manager-app.git
cd lide-project-manager-app
git checkout develop # placez vous sur la branche develop
```

### Mise en place du JWT

**Note** : _Si vous êtes sur la branche ``develop``, ignorez cette étape car les clefs sont déjà pourvues dans le répertoire_ **lide/config/jwt**.

Placez vous dans les sources de la partie applicative :
```bash
cd lide
```

Générer les clefs pour le JWT (mettez la même passphrase partout) :
```bash
mkdir -p config/jwt
openssl genrsa -out config/jwt/private.pem -aes256 4096
openssl rsa -pubout -in config/jwt/private.pem -out config/jwt/public.pem
openssl rsa -in config/jwt/private.pem -out config/jwt/private2.pem
mv config/jwt/private.pem config/jwt/private.pem-back
mv config/jwt/private2.pem config/jwt/private.pem
```

**/!\ Lancez les commandes de openssl une a une sinon la génération des clefs va échouer**

**Note** : _Si vous êtes sur la branche ``develop``, ignorez cette étape car les clefs sont déjà pourvues dans le répertoire_ **lide/config/jwt**.

Copier `config/jwt/public.pem` dans les sources de lide-project-manager-app :
```bash
mkdir -p ../lide-project-manager-app/config/jwt
cp config/jwt/public.pem ../lide-project-manager-app/config/jwt/
```

### Sources pour le déploiement

Clonez le repo git des sources pour le déploiement où vous le faites habituellement :
```bash
git clone git@gitlab.com:ua-lide/vagrant-set-up.git
cd vagrant-set-up
```

Modifiez `server-config.yml` situé dans le dossier `configuration` pour y mettre le chemin des sources du projet que vous venez de cloner :
```yaml
- hostname: "web-front"
  ip: "192.168.50.4"
  box: "ubuntu/trusty64"
  apache: "lide.test.conf"
  synced_folders:
    - src: "/path/to/folder" # CHEMIN A CHANGER VERS LES SOURCES DE LA PARTIE APPLICATIVE : LIDE
      dest: "/home/vagrant/LIDE"
      type: "symfony_app" # Permet d'activer la creation automatique des schemas en base avec symfony
      options:
        :create: true
        :owner: www-data
        :group: vagrant
        :mount_options: ['dmode=0775', 'fmode=0664']
  provision:
    - "provision/common/common.sh"
    - "provision/apache/apache2.sh"
    - "provision/mariadb/mariadb.sh"
    - "provision/php/php7.2.sh"
    - "provision/misc/misc-web.sh"

- hostname: "web-back"
  ip: "192.168.50.5"
  box: "ubuntu/trusty64"
  apache: "lide-pma.conf"
  docker:
    - "gpp" # Le nom du dockerfile sera le nom de l'image sur le guest
  synced_folders:
    - src: "/path/to/folder" # CHEMIN A CHANGER VERS LES SOURCES DE LA PARTIE METIER : LIDE PROJECT MANAGER APP
      dest: "/home/vagrant/lide-pma"
      type: "symfony_metier"
      options:
        :create: true
        :owner: www-data
        :group: vagrant
        :mount_options: ['dmode=0775', 'fmode=0664']
  provision:
    - "provision/common/common.sh"
    - "provision/docker/docker.sh"
    - "provision/apache/apache2.sh"
    - "provision/php/php7.2.sh"
```

**Note** : _Les étapes suivantes sont exécutés dans le script **bash** `setup_dev.sh`._

Exécution du script de création des VMs et mise en place des environnements en mode développement : 
```bash
cd vagrant-set-up
./setup_dev.sh [-h] [-x] # Pensez à lire le Manuel de ce script avant de l'exécuter. [OPTION -h]
```

Lancez la création des VMs :
```bash
vagrant up # Exécutée dans le script
```

Si vous souhaitez accéder aux VMs :
```bash
vagrant ssh <nom_vm> # Exécutée dans le script
```
Par défaut les noms des deux VMs crées sont `web-front` et `web-back`

## Lancer le server Web Socket

Connectez-vous à la VM `web-back`:
```
vagrant ssh web-back
```

Lancez le server Web Socket avec la commande suivante :
```
cd lide-pma
php bin/console lide:start-server
```


## Modification du fichier /etc/hosts

Afin de pouvoir accéder au site depuis votre navigateur, vous devez modifier le fichier `/etc/hosts` de votre poste
```bash
sudo vim /etc/hosts # ou autre éditeur de texte
```
Ajouter les 2 lignes dans le fichier (adapter au besoin)
```
192.168.50.4 lide.test
192.168.50.5 lide-pma.test
```

Vous pouvez accéder à l'application à l'URL suivante :
```
http://www.lide.test/
OU
http://www.lide.test/app_dev.php (pour la version en mode développeur)
```
